<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ANoCEO</title>
    <link>https://ANoCEO.github.io/</link>
    <description>Recent content on ANoCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 01:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ANoCEO.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>職涯策略思考Part 1:薪水與能力</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/jobplan1/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/jobplan1/</guid>
      <description>不知道怎麼開始規劃，往往是 「因為知道的資訊還不夠多」 。有太多種規劃的方向跟人生的定義可以去搜尋、自己思考，但我會著重在 規劃的方法 做分享，希望對學弟妹們有些幫助。
新鮮人找工作，一定會想起一段口訣：錢多事少離家近。 這句話提供給我們三個向度：薪水、工作量跟通勤時間。但仔細思考，工作量跟通勤時間其實都是在評斷「自己除了工作外，還有多少自由時間」；而工作量的另一個考量，則是「是否能累積能力、經歷」。基於以上的分析，就可以把找工作的向度寫成：
薪水、能力、時間 接著再想一個問題：能力所匹配的薪水，與實際領到的薪水，在同一個時間軸下會呈現哪一種圖形呢？ 不論是誰，往往覺得自己能力高、領低薪，但我覺得實際上也應該是這樣，大部分的企業也不敢一下子就給新進員工超乎預期的薪資；如果薪水比能力高，坐得也不安穩，不是昧著良心就是氣死同事，反而延伸出更多問題。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>職涯策略思考Part 0:離校前的建議</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/jobplan0/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/jobplan0/</guid>
      <description>社會大學3年級的我，目前仍在知名日商當小弟工程師。不知道是因著公司的招牌還是覺得我真的有料，最近有些學弟妹有來問我對於職涯、工作的想法。年資輕輕的我照理說沒有太多東西可以分享，但過去有兩個特別的經歷，讓我對於職涯規劃有很深的體悟。
一、新創美商工程師 當初進到這間新創公司，是因為有一位我在教會非常敬重的大哥在裡面做事，想到說：「聖經說要服事那些在主裡擺上的人，如果我在他旁邊協助他，豈不是更好？」這句話便成了我核心的價值，即使周遭許多朋友的持反對意見，但我仍舊思考著如何在工作上把事做到最好，「像是做給主的，不是做給人的。」
而因為新創公司的特性，一個人當10個用，所以我很快地就熟悉了產品的開發流程，從業務拜訪客戶、畫產品圖、找供應商、跑工廠、買材料、送樣品、生產管理、安排組裝線，除了出貨的細節外我都有參與過。與美國人開會討論產品、跟著主管們制定ISO與公司制度，這些經驗也讓我對公司營運有更深的體會；更難得可貴的，是有機會認識許多中小企業的老闆。建立合作關係後，我都會請教他們對工作、人生、創業的看法，也讓我更深地去思考自己工作的本質，如何規劃職涯組合。
二、一年百書與商管學院課程 第一份工作告一段落時，我重回學校攻讀研究所，但我已經擺脫了學生的心態，想要更多地探索這世界運行的本質。所以除了研究外，我更修習了將近5堂外系研究所的課，從商管學院、專利所、自動控制所到色彩所，都操練我面對全新的領域時，要如何快速地構築知識架構。除此之外，我也立了一個Flag，要在一年內讀完100本書、每份寫心得給圖書館，最後也在校長的手中接獲書香獎。現在，我很多的知識架構都是從閱讀中獲得，更是藉此認識更多很厲害的人物，像是畢業生代表、國手、CTO、總經理特助、副理、企業講師等等，都是從聊書開始相識的。
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;我是分隔線&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
如果你即將畢業，又或者開始對工作有點迷惘，建議你可以開始做兩件事：
  閱讀書籍或聽Podcast，特別去吸收關於工作、職涯、企業、社會運作的內容。你我都身處在這個世界的大系統中，唯有知道這個大系統現在的運作邏輯，才能更加明確地了解身為小螺絲釘的我們是什麼、該做什麼、做什麼才有意義跟價值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《安娜‧卡列尼娜》</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test2/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test2/</guid>
      <description>「幸福的家庭大都相似，而不幸的家庭卻有其各自不幸的理由。」 小說開頭的第一句話，就已經暗喻了故事會以悲劇收場。
女主角安娜無論是美貌或是談吐，都散發高貴的氣質，完全看不出她是位小男孩的媽。但不花數十頁的篇章，他就在旅途中受花美男的吸引；更諷刺的是，這趟行程的目的，正是要去說服友人不要離婚。後面五分之四的劇情，便是看著安娜與花美男接觸、私奔，吵著與原夫離婚，爭奪兒子的劇情。花美男仍不改自由不拘的本性、四處遊走，獨守空房的安娜也不斷質疑自己是不是做錯選擇。在缺乏安全感與婚姻的拉扯中，安娜選擇在遇見花美男的車站，草草結束自己的生命。
本作為俄國文豪托爾斯泰的三大巨作之一，導讀中提到，作者只花了50天便完成了小說的雛型，但她卻花了4年的時間、12次大修，廢棄的手稿甚至厚達一米多，只為了將腳色的掙扎呈現得淋漓盡致。在閱讀的時候，很容易將心境帶入故事中，心裡總是一直替女主角吶喊：「安娜～不要這麼做～。」但一頁接著一頁，就是看她一步步走向自焚。
對於情感的反思，也呼應《百年孤寂》給我的感想： 「愛上了誰似乎不能克制，真正要節制的，是在腦子裡想的一切。」 人的本性總是會對於自認為美的事物多加注意，但理性與天良仍會提醒我們何是何非；判斷關係是要點到為止，又或是從長計議，都需要把持住自己的操守與節制。在《安》的最後一頁說道：
「一件美麗的藝術品不為人占為己有時，將會永遠向大眾散發出她美麗的光彩，任何人都要為之傾倒、驚嘆。但他(花美男)的自私，破壞了她的神聖。假如時光能倒流，停留在他們初相見的剎那，或許一切的醜惡將不再，他們的愛情將會天長地久。」 他能永遠地欣賞安娜的美姿，也同時擁有著各自的人生。
幸福的家庭大都相似，為著家務大小事爭執，但仍舊以包容與愛相待；而不幸的家庭，卻有其各自不幸的理由。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《Google 創投認證！SPRINT衝刺計畫》</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test1/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test1/</guid>
      <description>在《精實創業》中提到，新創公司最大的挑戰就是「如何在資源用盡前，找到可以讓公司永續經營的產品」；需要用「快速試錯」的方式，才能在短時間內確認目標。 那這個「最短時間」，究竟多短？這本書便回答了這個問題：一週。他的安排是：
前置：了解活動大綱與組隊 書中前言提到，一般的開會總是拖得又臭又長，有時甚至沒有結論；坊間密技「腦力激盪」，往往成效比起單兵作業還差。作者發現，一群人開會往往是雜亂無章的，A提個方案、B給個回饋、C又提個方案，結果D還在想A方案的缺點…，即使時間在長，也無法得出共識。所以SPRINT計畫即是 「把討論階段劃分清楚」 ，第1個小時提案，第2個小時講反饋，第3個小時優化，第4個小時做總結，第5個小時投票； 只要超過時間就不能回頭討論 ，即使有再好的意見也一樣，要等這一周、這一輪SPRINT跑完再說。 關於團隊的組成，根據作者的團隊帶領數百間公司的經驗所做的歸納，人數只要超過7人，便更難快速地做出結論，且最終的成果也不沒有比較好。而團隊中也一定要有當權者的參與，就有團隊曾經在SPRINT完成後，CEO反而覺得成果並沒有解決當務之急。又有另一個團隊是有CEO的參與，但在做結論時，大家的選擇與CEO相左；CEO基於人情、民主等關係，還是選擇了大家的方案，結果卻不禁理想。一周的SPRINT結束後，公司又持續優化了該方案3個月，最後CEO才又提起了自己原先選擇的方案來執行，所得到的MVP(最小可行性產品,Minimum Valuable Product)也很符合市場需求。 所以，SPRINT的重點在於： 有秩序地討論出當權者能選擇的方案來製作，並透過該產品快速取得客戶回饋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《精實創業》</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test4/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test4/</guid>
      <description>「精實」系列的方法源自於豐田汽車的生產管理方式，基於小量、快速反應聞名。此生產方式使企業能及時得到產線上的資訊，進而及早應變、停止生產，以減少後續不必要的資源浪費。如果套用到創業上，他的精隨則是 「快速試錯」 ：用最短的時間內找出最小可行性產品(Minimum Valuable Product, MVP)給初期使用者來嘗試。
以塑膠產品設計為例，若是使用一般”大量製造”的邏輯，他的設計流程便是：
定義需求→設計↔製作樣品→開模→試產→量產 過程當中，由產品經理(Product Manager)定義需求，並由工程師完成後續細節，樣品由公司內部去審核，最後才在試、量產後交給客戶使用。傳統的企業的管理上，也是傾向「如何快點把東西做出來」。若想要知道客戶買不買單，則要等到上述流程做完一遍之後，才會知道客戶會不會埋單、是否符合市場需求；若產品賣不出去，壓力就會全部堆到業務的身上，期望業務們能將東西賣出去(無論產品是好是壞)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《哪有工作不委屈‧不工作你會更委屈》</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test7/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test7/</guid>
      <description>工作，就是賺錢，說穿了，就是老闆買你的時間做他的夢 ，所以自己的生活、自己的夢，還是要與工作劃分乾淨。在過往沒有網路的年代，職缺的訊息不靈通，專業知識也不見得有機會學；但現在，所有的資訊都在網路上，不僅勞工有得選，老闆也能選，工作更迭的次數越來越高。反而要問的，是未來的自己要靠什麼賺錢、過什麼生活。
對於面試的價值，是本書給我最大的提醒。以前會覺得面試只是讓企業認識，並有機會說服他們讓自己加入，但書中提到的案例，卻是在每年年後、固定投履歷去試水溫。在搜尋時，看到某個產業的職缺變少，便知道該產業今年過得不好、要不到好薪水；在實際面試中，更可以知道，自己現有的專業在別人的眼中值多少。面試了不一定要去，但去了反而知道更多事情；有些產業消息不見得看得到，自己實際走一遭更清楚。
在教會中常教導的「順服」，在職場上更是個基本觀念，「老闆、主管說的就是比你重要」，畢竟天塌了員工可以閃，但老闆、主管必須扛；不必把自己的意見放大，工作上會受委屈、被誤會，才是常態。 要問的，是未來的自己要過著如何的生活、用什麼工作過活？ 若有夢想，又該如何拿捏？要工作、又要兼顧家庭，勢必得走出一條非傳統、非典型的路。想清楚再離開，才能不埋怨、不碎念，昂首朝向自己的方向，實踐自己的路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>獸醫採訪-弘吉獸醫診所</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</guid>
      <description>在昌隆社區裡，有間獸醫診所默默地守護貓狗的健康。為了了解獸醫這個職業，我生平第一次踏進獸醫院，來訪問副院長林祐德。對診所的第一印象，便是「乾淨」。七月方整修完、開業的小診所，卻早有許多‘住戶’——收容中心轉介的破面小貓、長照小狗，與另一隻代鄰居照顧的小黑。
才剛開始訪談，便被一隻生病的哈士奇打斷了。我以為狗狗看病跟人一樣，只要一下子就好了，殊不知一等就是一個小時(笑)，最後還幫忙牽住這隻活潑的傢伙，才能讓飼主好好跟祐德說話。診療時間除了診斷、檢驗、開藥，大概三分之二的時間都在安撫牠、摸他、蹭牠；若是遇到沒有攻擊性的貓狗，我想這工作一定是非常療癒的！
由於醫師過於忙碌，受訪的任務便落到了他女友Joanna 身上。同是獸醫的她，剛從上一間診所離開。她說道，若要成為獸醫師，在台灣只有五所大學可選，分別是台大、中興、嘉義與屏科，亞洲大學則招收學士後的獸醫系；根據110年學測入學的成績，至少國英數自四科總分要52級分才能入取。而在五年的大學生活中，前四年幾乎是每周考試，最後一年才是實習與考執照；雖然課業上並沒有忙到不能參加活動，但也幾乎沒有人會有時間輔修。畢業後，還要到診所擔任助理兩、三年累積臨床經驗，才能正式成為獸醫師。助理任期結束後，就會是每個人的轉捩點，要嘛去到動物園、畜牧業或診所繼續老本行，不然就得轉行重練，沒有其他相關的職業可以選擇。而Joanna也正在這個時間點，摸索自己的路。
「成為獸醫師最開心的，莫過於看到生病的貓狗重回健康；而最難過的並不是治不好牠們，而是不好的醫病關係。」 在大學期間，獸醫系也有自己的‘大體老師’，所以對於生命，他們早有自己的一套；但如何面對飼主，才是從業後最大的挑戰。「那為什麼還要成為獸醫師呢？」對於繼承父業的祐德，一定比其他人還要了解這份工作的甘苦，那為什麼還要踏入這行呢？小時候，他也不想當獸醫，而且比起動物，祐德更喜歡昆蟲；但是到了高中，他發現自己比較喜歡有選擇權，去執行或改變一些事，相較於昆蟲的「觀察」，作為獸醫反而更能在醫療上有主動性、選擇性，所以祐德便選擇了這條路。而觀察昆蟲的興趣，則轉移到寄生蟲身上，能在貓狗上看到他們，便是祐德工作上的小確幸。
獸醫師的日常，不僅包含了診療，也有一般照顧動物的工作──清理環境、遛狗、餵食餵藥、做紀錄。而採訪的尾聲，則是在清理狗狗大便的時候結束。在祐德溫柔的背影中，也能感受到貓狗們的自在；即使牠們身處病痛，也能放心把自己交給祐德照顧。倘若讀者在公園遇到遛狗的他們，不妨也摸摸這些狗狗，也介紹其他飼主光顧，讓弘吉獸醫院，繼續守護社區中的毛小孩。
弘吉獸醫診所FB</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《這小子，讓川普讚嘆》</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test5/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test5/</guid>
      <description>21歲，約略為一般大學四年級；而當時的作者──卡麥隆‧強森早已創辦過12間公司，坐擁可觀的財富。但於書中說道： 「真正的成功不再於你從這個世界”拿到”了什麼，而是你”分享”了什麼；創業家真正的報酬，是發揮創造力和正面影響力。」 屆時不禁讓我反問自己：我想成為怎麼樣的創業家？
卡麥隆成立第一間公司是在他9歲的時候，利用母親給他的電腦與印表機從事賀卡的設計與影印，之後便陸續成立11間網路相關的公司；大多公司都是短期經營，要不是因為預期市場萎縮而退場，要不就是因為他只有十幾歲、只有一個或不到4人共事，他還要上學、寫作業、踢足球、交朋友…，而市場的需求又大到他無法負荷，所以轉賣給其他人或乾脆收掉。他的觀念令我驚豔： 公司不見得越大越好，維持小規模反而更能鞏固現有的商業模型。 若將利潤拿來擴展，卻沒有充分地計畫如何回收投資，那這樣的擴展就如同錢丟水坑、一去不復返。
即使跟著許多朋友遊憩，卡麥隆也不會主動告訴他們自己的事業；而在事業上，他也幾乎不雇用友人。時間上，他也能在課業、足球與工作上劃分清楚，不僅做到兼顧，更是讓自己能自在地享受各種生活，也讓人際網絡更加單純。友人不會因為自己的成就而表現做作，事業上也可以盡力追求完美、不受人情壓力。 「創業的目的，在於得到自在的生活和自己作主的自由，而非變成事業的奴隸。」
「銷售目標是除去顧客無法得到想要東西的阻礙。」 這句話則是卡麥隆的推銷準則。他憑著自己的實力、19歲就當上父親汽車經銷商的業務經理，只要他出馬，再刁難的客戶也會買車回家。其中提到一個厲害的案例：有位男士因為妻子不在而無法購買自己看上眼的車，正要離去時被卡麥隆攔下，得知原因後卡麥隆則說：「你喜歡我們的車子真是太好了！不如我們現在就開這台車去接你老婆下班！」男士不僅欣然接受，他的妻子也立刻同意了這樁交易，卡麥隆也即刻成交一筆訂單。銷售不是一昧地說自己的產品(或服務)多好，而是消除顧客無法立刻購買的真正原因！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《哈佛大學社交課大公開語錄》</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test3/</guid>
      <description>人脈的經營，在職場上被業務視為重要的職能之一，人脈的廣度、深度深深影響著他們的業績。但對於一般人、不論職業，也應該要主動地經營自己的人脈，但出發點就不是單純的推銷或利用，而是怎麼樣在你有需要的時候、找到對的人，也讓他人有需要的時候找到你，甚至在你不知道如何解決時，還可以引介給另一位有相關專業的友人，進而深化自己所在的社群。要結交新的朋友之前，要先成為樂於結交他人；幫助他人，才能更有效地打開人脈
有許多社科實驗指出，一個人能夠接觸的人群數量大約在150左右，但在這之中真正會改變你的命運的，只佔了5%；也有坊間謠傳，你的薪水收入，大約就是你最常接觸的5位友人的平均數。因為所能接觸的人就是這麼多，故此慎選朋友變得格外重要，可以透過他人對家人的態度，可以推測他如何對待比較親近的人。若是要選擇工作上的合作夥伴，更要多多考慮雙方的價值觀是否相符，才能在日後有比較和睦的相處。
而在這些經營技巧上，還可以反面思考：其實別人也會如此看待你。有時太勢利、太自恃甚高，反而更惹人厭。無論是在關係上或工作上，都容易有失敗的時候；不要陷入失敗的情緒中，也不要因友人的失敗而斷了關係，彼此包容、互相扶持，「不必問是成功還是失敗，該問的是你是否保持學習的姿態。」
(圖片取自網路)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
