<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ANoCEO</title>
    <link>https://ANoCEO.github.io/</link>
    <description>Recent content on ANoCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 21:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ANoCEO.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>專案管理‧玩一場從不確定到確定的遊戲</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test8/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test8/</guid>
      <description>《專案管理‧玩一場從不確定到確定的遊戲》 面對未來，我們都在玩「從不確定到確定」的遊戲。
專案管理(PJM)簡單來說就是「輔助所有相關的人員完成任務」的工作，從制定或挑選目標、人員招募、開立產品規格、盯進度到驗收，都會有PJM的身影。這也挺像所有教學工作者的任務：老師教學生、學生去考試，教練教球員、球員上場打；雖然不直接參與競賽，但對於成果卻有一定的影響力。
這本書沒有提供太多的「工具」、「方法」、「專有名詞」，而是點出更多的工作心法在其中：
 每天一定要花10-15分鐘，跟直屬主管或重要工作夥伴核對進度、共享資訊。 瀑布式管理提供‘專案的架構’，但敏捷式管理可讓專案動態調整、隨時討論/更新。 學習門檻最低的工具，就是最適合的工具，不要讓工具變刑具XD。 「排序就是排憂，留白就是留才。」 「努力從來沒有失敗，只是暫時停止成功。」 三百六十行，跟對人最好。 行動就是快；等待就是慢。  尤其是這句話： 「沒有留好處給別人，那別人怎麼肯替你做事？」 也呼應了另一句俗語： 「有想到雙方的利益就叫”互利”，只有想到自己的好處才是”自私”。」 最近剛好個案子在接洽廠商，因為訂單的數量不多，即使是終端有點名氣，大廠商仍採取軟性配合，因為光是設計的時間成本就虧損了，對他們來說，一點利潤也沒有。找資本額相對的廠商合作，不僅管銷成本低、廠商有賺頭，雙方也能藉此建立更長久的合作關係，未來一起成長，可謂互利雙贏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精實創業</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test4/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test4/</guid>
      <description>《精實創業》 「精實」系列的方法源自於豐田汽車的生產管理方式，基於小量、快速反應聞名。此生產方式使企業能及時得到產線上的資訊，進而及早應變、停止生產，以減少後續不必要的資源浪費。如果套用到創業上，他的精隨則是 「快速試錯」 ：用最短的時間內找出最小可行性產品(Minimum Valuable Product, MVP)給初期使用者來嘗試。
以塑膠產品設計為例，若是使用一般”大量製造”的邏輯，他的設計流程便是：
定義需求→設計↔製作樣品→開模→試產→量產 過程當中，由產品經理(Product Manager)定義需求，並由工程師完成後續細節，樣品由公司內部去審核，最後才在試、量產後交給客戶使用。傳統的企業的管理上，也是傾向「如何快點把東西做出來」。若想要知道客戶買不買單，則要等到上述流程做完一遍之後，才會知道客戶會不會埋單、是否符合市場需求；若產品賣不出去，壓力就會全部堆到業務的身上，期望業務們能將東西賣出去(無論產品是好是壞)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>茶金影集</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test6/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test6/</guid>
      <description>《茶金》 在Taiwan Bar的節目中曾出現過一席話：客家人並不是指住在特定區域的人，而是指會說客家話的人。對於身為半個客家人的我，在大學時也想嘗試學習、選了個教客家話的通識課，殊不知整個大學期間，被當的就只有這一堂課。但看完影集《茶金》之後，似乎又有點想點燃這份倔強，等工作忙完再說吧！
《茶金》內容述說著一代茶商在戒嚴初期沒落的故事，劇情也夾雜著保守的愛情故事，看到最後一幕也不禁眼角失守。所謂無聲的眼淚，才是最令人心疼的。
在茶虎的身上，我看到了一份博愛，在照顧供應商、員工的事上不遺餘力；在事業上也勇於承擔、勇敢向前。最後在外匯崩盤之前，還堅持為每位員工留下點什麼。我不禁反思：我目前所做的，是否也有同樣的成果？或許我能花時間、精力去陪伴一個個案，但茶虎卻是用自身的資源，直接改變一個又一個的家庭：缺工作的給工作，缺照顧的請人來幫忙。
或許茶虎的專業就只是經商、賣茶，但他做到專精、做到第一之後，能帶來的影響就不只是茶葉了，更是當地人所有的經濟與生活。 即使無法抵抗大環境的變遷，但留下的人性光輝，仍足以成為佳話，成為後人創業經商的一份提醒。
(圖片取自網路)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪有工作不委屈‧不工作你會更委屈</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test7/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test7/</guid>
      <description>《哪有工作不委屈，不工作你會更委屈》 工作，就是賺錢，說穿了，就是老闆買你的時間做他的夢 ，所以自己的生活、自己的夢，還是要與工作劃分乾淨。在過往沒有網路的年代，職缺的訊息不靈通，專業知識也不見得有機會學；但現在，所有的資訊都在網路上，不僅勞工有得選，老闆也能選，工作更迭的次數越來越高。反而要問的，是未來的自己要靠什麼賺錢、過什麼生活。
對於面試的價值，是本書給我最大的提醒。以前會覺得面試只是讓企業認識，並有機會說服他們讓自己加入，但書中提到的案例，卻是在每年年後、固定投履歷去試水溫。在搜尋時，看到某個產業的職缺變少，便知道該產業今年過得不好、要不到好薪水；在實際面試中，更可以知道，自己現有的專業在別人的眼中值多少。面試了不一定要去，但去了反而知道更多事情；有些產業消息不見得看得到，自己實際走一遭更清楚。
在教會中常教導的「順服」，在職場上更是個基本觀念，「老闆、主管說的就是比你重要」，畢竟天塌了員工可以閃，但老闆、主管必須扛；不必把自己的意見放大，工作上會受委屈、被誤會，才是常態。 要問的，是未來的自己要過著如何的生活、用什麼工作養活？ 若有夢想，又該如何拿捏？要工作、又要兼顧家庭，勢必得走出一條非傳統、非典型的路。想清楚再離開，才能不埋怨、不碎念，昂首朝向自己的方向，實踐自己的路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>獸醫採訪-弘吉獸醫診所</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</guid>
      <description>獸醫採訪-弘吉獸醫診所 在昌隆社區裡，有間獸醫診所默默地守護貓狗的健康。為了了解獸醫這個職業，我生平第一次踏進獸醫院，來訪問副院長林祐德。對診所的第一印象，便是「乾淨」。七月方整修完、開業的小診所，卻早有許多‘住戶’——收容中心轉介的破面小貓、長照小狗，與另一隻代鄰居照顧的小黑。
才剛開始訪談，便被一隻生病的哈士奇打斷了。我以為狗狗看病跟人一樣，只要一下子就好了，殊不知一等就是一個小時(笑)，最後還幫忙牽住這隻活潑的傢伙，才能讓飼主好好跟祐德說話。診療時間除了診斷、檢驗、開藥，大概三分之二的時間都在安撫牠、摸他、蹭牠；若是遇到沒有攻擊性的貓狗，我想這工作一定是非常療癒的！
由於醫師過於忙碌，受訪的任務便落到了他女友Joanna 身上。同是獸醫的她，剛從上一間診所離開。她說道，若要成為獸醫師，在台灣只有五所大學可選，分別是台大、中興、嘉義與屏科，亞洲大學則招收學士後的獸醫系；根據110年學測入學的成績，至少國英數自四科總分要52級分才能入取。而在五年的大學生活中，前四年幾乎是每周考試，最後一年才是實習與考執照；雖然課業上並沒有忙到不能參加活動，但也幾乎沒有人會有時間輔修。畢業後，還要到診所擔任助理兩、三年累積臨床經驗，才能正式成為獸醫師。助理任期結束後，就會是每個人的轉捩點，要嘛去到動物園、畜牧業或診所繼續老本行，不然就得轉行重練，沒有其他相關的職業可以選擇。而Joanna也正在這個時間點，摸索自己的路。
「成為獸醫師最開心的，莫過於看到生病的貓狗重回健康；而最難過的並不是治不好牠們，而是不好的醫病關係。」 在大學期間，獸醫系也有自己的‘大體老師’，所以對於生命，他們早有自己的一套；但如何面對飼主，才是從業後最大的挑戰。「那為什麼還要成為獸醫師呢？」對於繼承父業的祐德，一定比其他人還要了解這份工作的甘苦，那為什麼還要踏入這行呢？小時候，他也不想當獸醫，而且比起動物，祐德更喜歡昆蟲；但是到了高中，他發現自己比較喜歡有選擇權，去執行或改變一些事，相較於昆蟲的「觀察」，作為獸醫反而更能在醫療上有主動性、選擇性，所以祐德便選擇了這條路。而觀察昆蟲的興趣，則轉移到寄生蟲身上，能在貓狗上看到他們，便是祐德工作上的小確幸。
獸醫師的日常，不僅包含了診療，也有一般照顧動物的工作──清理環境、遛狗、餵食餵藥、做紀錄。而採訪的尾聲，則是在清理狗狗大便的時候結束。在祐德溫柔的背影中，也能感受到貓狗們的自在；即使牠們身處病痛，也能放心把自己交給祐德照顧。倘若讀者在公園遇到遛狗的他們，不妨也摸摸這些狗狗，也介紹其他飼主光顧，讓弘吉獸醫院，繼續守護社區中的毛小孩。
弘吉獸醫診所FB</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從A到A&#43;</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test9/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test9/</guid>
      <description>《從A到A+》 這是自從看完100本書後，讓我看最久的書，並不是因為自己的業務多忙，或是這本書多麼咬文嚼字，而是書中所提到的內容都很發人深省；其中所討論的問題，不會因為讀者是不是管理階層而有距離感，反而能用簡易的概念來說明一種思考邏輯，這樣的邏輯一般人也能套用在自己的團隊工作之中。讀到一半，不禁開始省思自己所在的團隊體質是否健全。
本書的架構分為五個部分： 第五領導者、找對的人、面對現實、刺蝟原則、紀律文化與科技加速器 ；這樣的排序也說明了一間企業從優秀到卓越的進程：領導人並不需要富有領袖魅力，而是要能剛柔並序；做事以前先找對的人上車，人對了、之後要換方向才不會起爭執；開始做事前，先面對現實、釐清自身的優劣勢，再判斷從哪裡出發、朝向哪個目標努力。刺蝟原則則是說明了經營企業的準則：恪守「經濟引擎」、「技術優勢」與「熱忱」，任何的事業發展都需要符合這三個條件；建立紀律的文化，使新進員工或剛上任的主管都能延續這套企業規範，並慎選科技技術來輔佐本業的成長，就能使企業成就卓越。
在最後幾頁中，作者曾被一位創業家學生問到：如果我只想要創辦一間優秀的小公司、並沒有要經營一間名留青史的大企業該怎麼辦？作者以一個田徑隊教練的故事回道： 「成為卓越」不一定會比「成為優秀」還辛苦，甚至兩者所投入的心力是差不多的；唯一的差異是：做對的事情。 一般田徑教練都記錄著跑者所花費的時間，若有進步則給予鼓勵；但這名教練卻是紀錄著「選手從頭到尾超越幾個人」，並頒發對應數量的骨頭珠子，串起來還可以炫耀自己超越多少人。為了拿到更多骨頭，選手便自發地學習如何分配跑速，不僅團隊成績有顯著的提升，內部也漸漸產生向心力，希望能一起拿下州冠軍。 一樣都是做紀錄的工作，但效果卻大不同。
讀完這本書，不禁開始診斷自己的技能與團隊：自己能不能成為好的領導者、目前的成員是否合適、所設定的目標是否正確…。最難的不是讀完這本書，而是如何將所學實際運用出來，才是讀者最大的收穫與挑戰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這小子，讓川普讚嘆</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test5/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test5/</guid>
      <description>《這小子，讓川普讚嘆》 21歲，約略為一般大學四年級；而當時的作者──卡麥隆‧強森早已創辦過12間公司，坐擁可觀的財富。但於書中說道： 「真正的成功不再於你從這個世界”拿到”了什麼，而是你”分享”了什麼；創業家真正的報酬，是發揮創造力和正面影響力。」 屆時不禁讓我反問自己：我想成為怎麼樣的創業家？
卡麥隆成立第一間公司是在他9歲的時候，利用母親給他的電腦與印表機從事賀卡的設計與影印，之後便陸續成立11間網路相關的公司；大多公司都是短期經營，要不是因為預期市場萎縮而退場，要不就是因為他只有十幾歲、只有一個或不到4人共事，他還要上學、寫作業、踢足球、交朋友…，而市場的需求又大到他無法負荷，所以轉賣給其他人或乾脆收掉。他的觀念令我驚豔： 公司不見得越大越好，維持小規模反而更能鞏固現有的商業模型。 若將利潤拿來擴展，卻沒有充分地計畫如何回收投資，那這樣的擴展就如同錢丟水坑、一去不復返。
即使跟著許多朋友遊憩，卡麥隆也不會主動告訴他們自己的事業；而在事業上，他也幾乎不雇用友人。時間上，他也能在課業、足球與工作上劃分清楚，不僅做到兼顧，更是讓自己能自在地享受各種生活，也讓人際網絡更加單純。友人不會因為自己的成就而表現做作，事業上也可以盡力追求完美、不受人情壓力。 「創業的目的，在於得到自在的生活和自己作主的自由，而非變成事業的奴隸。」
「銷售目標是除去顧客無法得到想要東西的阻礙。」 這句話則是卡麥隆的推銷準則。他憑著自己的實力、19歲就當上父親汽車經銷商的業務經理，只要他出馬，再刁難的客戶也會買車回家。其中提到一個厲害的案例：有位男士因為妻子不在而無法購買自己看上眼的車，正要離去時被卡麥隆攔下，得知原因後卡麥隆則說：「你喜歡我們的車子真是太好了！不如我們現在就開這台車去接你老婆下班！」男士不僅欣然接受，他的妻子也立刻同意了這樁交易，卡麥隆也即刻成交一筆訂單。銷售不是一昧地說自己的產品(或服務)多好，而是消除顧客無法立刻購買的真正原因！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哈佛大學社交課大公開語錄</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test3/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test3/</guid>
      <description>《哈佛大學社交課大公開語錄》 人脈的經營，在職場上被業務視為重要的職能之一，人脈的廣度、深度深深影響著他們的業績。但對於一般人、不論職業，也應該要主動地經營自己的人脈，但出發點就不是單純的推銷或利用，而是怎麼樣在你有需要的時候、找到對的人，也讓他人有需要的時候找到你，甚至在你不知道如何解決時，還可以引介給另一位有相關專業的友人，進而深化自己所在的社群。要結交新的朋友之前，要先成為樂於結交他人；幫助他人，才能更有效地打開人脈
有許多社科實驗指出，一個人能夠接觸的人群數量大約在150左右，但在這之中真正會改變你的命運的，只佔了5%；也有坊間謠傳，你的薪水收入，大約就是你最常接觸的5位友人的平均數。因為所能接觸的人就是這麼多，故此慎選朋友變得格外重要，可以透過他人對家人的態度，可以推測他如何對待比較親近的人。若是要選擇工作上的合作夥伴，更要多多考慮雙方的價值觀是否相符，才能在日後有比較和睦的相處。
而在這些經營技巧上，還可以反面思考：其實別人也會如此看待你。有時太勢利、太自恃甚高，反而更惹人厭。無論是在關係上或工作上，都容易有失敗的時候；不要陷入失敗的情緒中，也不要因友人的失敗而斷了關係，彼此包容、互相扶持，「不必問是成功還是失敗，該問的是你是否保持學習的姿態。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKR作最重要的事</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test2/</guid>
      <description>《OKR作最重要的事》  如果這陣子你想要做好幾件事情，但你只選其中3項最想要、最需要完成的，而且其他的事都不去做，你覺得會怎麼樣？ 列出工作中最重要的三個目標(Objective)，並針對這三個目標列出三個關鍵結果(Key Result)，這就是OKR(Objectives and Key Result)的精神。
Google在台董事長簡立峰曾說過：「大公司要著重的已經不是&amp;quot;做什麼&amp;quot;，而是&amp;quot;不做什麼&amp;quot;。」 從小員工、主管到大老闆都要撰寫自己的目標並公開，在公開的會議上也會面對到不同同事的提問，抓出針對公司最重要的目標與方向，避免發生時間沒花在刀口上的窘境。藉由公開會議，各個員工可以為自己所訂的目標作陳述與解釋，比起由上而下的布達方式，員工在工作上比較有發揮的空間，書中有舉一個很經典的例子：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
