<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Story on ANoCEO</title>
    <link>https://ANoCEO.github.io/tags/story/</link>
    <description>Recent content in Story on ANoCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 21:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ANoCEO.github.io/tags/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>茶金影集</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test6/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test6/</guid>
      <description>《茶金》 在Taiwan Bar的節目中曾出現過一席話：客家人並不是指住在特定區域的人，而是指會說客家話的人。對於身為半個客家人的我，在大學時也想嘗試學習、選了個教客家話的通識課，殊不知整個大學期間，被當的就只有這一堂課。但看完影集《茶金》之後，似乎又有點想點燃這份倔強，等工作忙完再說吧！
《茶金》內容述說著一代茶商在戒嚴初期沒落的故事。民國初年，張福吉(郭子乾飾演)白手起家，靠著林產與賣茶成為新竹北埔大戶，也在國內市場佔有一席之地；但因著國際貿易的頻繁，台灣茶也漸漸受到印度茶、斯里蘭卡茶的威脅，所以其女張薏心(連俞涵飾演)開始將自家的日光茶推向國際，也藉由劉坤凱(温昇豪飾演)、范文貴(薛仕凌飾演)與伯公(唐川飾演，於2022年3月逝世)等人的人脈向世界介紹台灣茶。劇情的最後提到，因為遇到白色恐怖與新台幣的轉換，導致公司的外匯收入全數歸零，即使薏心在國外榮獲世界茶葉競賽第一名，公司仍以倒閉收場。在宣布倒閉時，若負責人有任何財產，都會被政府收走，所以在最後一集，吉桑將自身所有的財產提領出來，發給每個員工做為遣散費，也將茶農的月繳款項全數繳清。吉桑讓大家排隊、一個個進到辦公室，將薪資袋親自交給他們，親自跟他們道謝與道別，而收到禮包的人無不眼光泛淚；最後一幕張薏心無聲的眼淚，更是令人扎心。
在吉桑的身上，我看到了一份博愛，在照顧供應商、員工的事上不遺餘力；在事業上也勇於承擔、勇敢向前。最後在外匯崩盤之前，還堅持為每位員工留下點什麼。我不禁反思：我目前所做的，是否也有同樣的成果？或許我能花時間、精力去陪伴一個有需要的個案，但茶虎卻是用自身的資源，直接改變一個又一個的家庭：缺工作的給工作，缺照顧的請人來幫忙。或許吉桑的專業就只是經商、賣茶，但他做到專精、做到第一之後，能帶來的影響就不只是茶葉了，更是當地人所有的經濟與生活。 即使無法抵抗大環境的變遷，但留下的人性光輝，仍足以成為佳話，成為後人創業經商的一份提醒。
(圖片取自網路)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這小子，讓川普讚嘆</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test5/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test5/</guid>
      <description>《這小子，讓川普讚嘆》 21歲，約略為一般大學四年級；而當時的作者──卡麥隆‧強森早已創辦過12間公司，坐擁可觀的財富。但於書中說道： 「真正的成功不再於你從這個世界”拿到”了什麼，而是你”分享”了什麼；創業家真正的報酬，是發揮創造力和正面影響力。」 屆時不禁讓我反問自己：我想成為怎麼樣的創業家？
卡麥隆成立第一間公司是在他9歲的時候，利用母親給他的電腦與印表機從事賀卡的設計與影印，之後便陸續成立11間網路相關的公司；大多公司都是短期經營，要不是因為預期市場萎縮而退場，要不就是因為他只有十幾歲、只有一個或不到4人共事，他還要上學、寫作業、踢足球、交朋友…，而市場的需求又大到他無法負荷，所以轉賣給其他人或乾脆收掉。他的觀念令我驚豔： 公司不見得越大越好，維持小規模反而更能鞏固現有的商業模型。 若將利潤拿來擴展，卻沒有充分地計畫如何回收投資，那這樣的擴展就如同錢丟水坑、一去不復返。
即使跟著許多朋友遊憩，卡麥隆也不會主動告訴他們自己的事業；而在事業上，他也幾乎不雇用友人。時間上，他也能在課業、足球與工作上劃分清楚，不僅做到兼顧，更是讓自己能自在地享受各種生活，也讓人際網絡更加單純。友人不會因為自己的成就而表現做作，事業上也可以盡力追求完美、不受人情壓力。 「創業的目的，在於得到自在的生活和自己作主的自由，而非變成事業的奴隸。」
「銷售目標是除去顧客無法得到想要東西的阻礙。」 這句話則是卡麥隆的推銷準則。他憑著自己的實力、19歲就當上父親汽車經銷商的業務經理，只要他出馬，再刁難的客戶也會買車回家。其中提到一個厲害的案例：有位男士因為妻子不在而無法購買自己看上眼的車，正要離去時被卡麥隆攔下，得知原因後卡麥隆則說：「你喜歡我們的車子真是太好了！不如我們現在就開這台車去接你老婆下班！」男士不僅欣然接受，他的妻子也立刻同意了這樁交易，卡麥隆也即刻成交一筆訂單。銷售不是一昧地說自己的產品(或服務)多好，而是消除顧客無法立刻購買的真正原因！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
