<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>職業訪談 on ANoCEO</title>
    <link>https://ANoCEO.github.io/categories/%E8%81%B7%E6%A5%AD%E8%A8%AA%E8%AB%87/</link>
    <description>Recent content in 職業訪談 on ANoCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Dec 2021 21:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ANoCEO.github.io/categories/%E8%81%B7%E6%A5%AD%E8%A8%AA%E8%AB%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>獸醫採訪-弘吉獸醫診所</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</guid>
      <description>獸醫採訪-弘吉獸醫診所 在昌隆社區裡，有間獸醫診所默默地守護貓狗的健康。為了了解獸醫這個職業，我生平第一次踏進獸醫院，來訪問副院長林祐德。
對診所的第一印象，便是「乾淨」。七月方整修完、開業的小診所，卻早有許多‘住戶’——收容中心轉介的破面小貓、長照小狗，與另一隻代鄰居照顧的小黑。隔壁租下來的倉庫，卻有著更多送診後、遭飼主棄養的毛小孩；坐在門口的老狗，看起來仍在等待。
才剛開始訪談，便被一隻生病的哈士奇打斷了。我以為狗狗看病跟人一樣，只要一下子就好了，殊不知一等就是一個小時(笑)，最後還幫忙牽住這隻過動的傢伙，才能讓飼主好好跟祐德說話。診療時間除了診斷、檢驗、開藥，大概三分之二的時間都在安撫牠、摸他、蹭牠；若是遇到沒有攻擊性的貓狗，我想這工作一定是非常療癒的！
由於醫師過於忙碌，受訪的任務便落到了他女友Joanna 身上。同是獸醫的她，剛從上一間診所離開。她說道，若要成為獸醫師，在台灣只有四所大學可選，分別是台大、中興、嘉義與屏科；根據110年學測入學的成績，至少國英數自四科總分要52級分才能入取。而在五年的大學生活中，前三年幾乎是每周考試，最後兩年才是實習；雖然課業上並沒有忙到不能參加活動，但也幾乎沒有人會有時間輔修。畢業後，還要考得到獸醫師執照，並到到診所擔任助理兩、三年累積臨床經驗，才能正式成為獸醫師。助理任期結束後，就會是每個人的轉捩點，要嘛去到動物園、畜牧業或診所繼續老本行，不然就得轉行重練，沒有其他相關的職業可以選擇。而Joanna也正在這個時間點，摸索自己的路。
「成為獸醫師最開心的，莫過於看到生病的貓狗重回健康；而最難過的並不是治不好牠們，而是不好的醫病關係。」 在大學期間，獸醫系也有自己的‘大體老師’，所以對於生命，他們早有自己的一套；但如何面對飼主，才是從業後最大的挑戰。尤其現在網路發達，只要有一篇負評，就很容易影響到診所的收入，更會大大地消磨獸醫師的熱忱。
「那為什麼還要成為獸醫師呢？」對於繼承父業的祐德，一定比其他人還要了解這份工作的甘苦，那為什麼還要踏入這行呢？小時候，他也不想當獸醫，而且比起動物，祐德更喜歡昆蟲；但是到了高中，他發現自己比較喜歡有選擇權，去執行或改變一些事，相較於昆蟲的「觀察」，作為獸醫反而更能在醫療上有主動性、選擇性，所以祐德便選擇了這條路。而觀察昆蟲的興趣，則轉移到寄生蟲身上，能在貓狗上看到他們，便是祐德工作上的小確幸。
獸醫師的日常，不僅包含了診療，也有一般照顧動物的工作──清理環境、遛狗、餵食餵藥、做紀錄。而採訪的尾聲，則是在清理狗狗大便的時候結束。在祐德溫柔的背影中，也能感受到貓狗們的自在；即使牠們身處病痛，也能放心把自己交給祐德照顧。倘若讀者在公園遇到遛狗的他們，不妨也摸摸這些狗狗，也介紹其他飼主光顧，讓弘吉獸醫院，繼續守護社區中的毛小孩。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
