<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>職業訪談 on ANoCEO</title>
    <link>https://ANoCEO.github.io/categories/%E8%81%B7%E6%A5%AD%E8%A8%AA%E8%AB%87/</link>
    <description>Recent content in 職業訪談 on ANoCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 21:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ANoCEO.github.io/categories/%E8%81%B7%E6%A5%AD%E8%A8%AA%E8%AB%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>基督徒的職場力——陳玨叔叔James的訪談</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/interview1/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/interview1/</guid>
      <description>出了社會、開始工作了，我便開始思考一個問題： 「基督徒在職場上跟別人有什麼不一樣？」
在因緣際會下，有榮幸向微軟大中華地區的副總James請教這個問題。雖然退休了，但他仍舊把每天排得滿滿的，勇於嘗試許多不同的事情；在談笑之間，感覺到他仍有高階職場人士的那種敏銳，要說他還在工作，我想也不會有人懷疑。
Ｑ：（簡述個人的經歷）
Ａ：在家裏並不是最會唸書的那個，不過還是努力考上了海大環境工程系，畢業時最大的願望是能夠到海洋研究船上面工作，但到了美國念書的時候，才發現如果繼續這樣念下去會餓死，所以才改去念財經所；而當時剛好碰上資料科學正在興起，所以又改念資管所相關的課程。也是因為這樣的決定，才能到電腦產業相關的公司工作，一直到微軟退休。
Ｑ：如果當年先想到「大學科系跟未來工作有關」的話，你會怎麼選擇呢？
Ａ：雖然真正想到這個問題的時候已經是大學畢業的時候，不過只要跟隨主、主就會開路。也是因為這樣的機遇，我才能在念碩士的時候遇到我的妻子（笑）。
對於大學生，我會建議他們對未來要保持彈性；一個人的興趣、志向都會隨著時間改變，沒有人能保證未來會怎麼變化，但是要保持彈性，才能適應任何變化。
Ｑ：在台灣的年輕人，普遍對工作沒有明確目標，但身為基督徒的我們，該如何去看待工作與工作的本質？
Ａ：無論我們在哪裡，我們都是要為了傳福音盡一份力。 聖經的價值觀也是要我們努力工作的，並不會因為信了主而有所區別。所以面對工作上的事，我們要努力完成主管所交辦的任務，因為公司就是一群人一起創造價值的地方，不養閒人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《大動物小醫師》書籍演講</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet-v2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 04:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet-v2/</guid>
      <description>《大動物小醫師》 地點：市立圖書館總館 時間：20231028(六) 分享者： 鮮乳坊創辦人──龔建嘉 紀錄片導演────柯智元  自從上了大學，我便開始意識到，要更深地了解這個世界。高中時期我們都是透過課本來認識這個世界，但到了大學，應該要用更多元的角度去了解，所以我就把TED台灣及全球前10名都聽一遍。也正是那時，才剛好聽到龔建嘉—阿嘉在軍中的革命故事。
軍中的革命，讓退役軍犬有第二個家 唸獸醫的阿嘉，在當兵時期被分發到照顧軍犬的工作，那時期也剛好遇到這一批軍犬正要除役的時間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>獸醫採訪-弘吉獸醫診所</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/report_of_vet/</guid>
      <description>在昌隆社區裡，有間獸醫診所默默地守護貓狗的健康。為了了解獸醫這個職業，我生平第一次踏進獸醫院，來訪問副院長林祐德。對診所的第一印象，便是「乾淨」。七月方整修完、開業的小診所，卻早有許多‘住戶’——收容中心轉介的破面小貓、長照小狗，與另一隻代鄰居照顧的小黑。
才剛開始訪談，便被一隻生病的哈士奇打斷了。我以為狗狗看病跟人一樣，只要一下子就好了，殊不知一等就是一個小時(笑)，最後還幫忙牽住這隻活潑的傢伙，才能讓飼主好好跟祐德說話。診療時間除了診斷、檢驗、開藥，大概三分之二的時間都在安撫牠、摸他、蹭牠；若是遇到沒有攻擊性的貓狗，我想這工作一定是非常療癒的！
由於醫師過於忙碌，受訪的任務便落到了他女友Joanna 身上。同是獸醫的她，剛從上一間診所離開。她說道，若要成為獸醫師，在台灣只有五所大學可選，分別是台大、中興、嘉義與屏科，亞洲大學則招收學士後的獸醫系；根據110年學測入學的成績，至少國英數自四科總分要52級分才能入取。而在五年的大學生活中，前四年幾乎是每周考試，最後一年才是實習與考執照；雖然課業上並沒有忙到不能參加活動，但也幾乎沒有人會有時間輔修。畢業後，還要到診所擔任助理兩、三年累積臨床經驗，才能正式成為獸醫師。助理任期結束後，就會是每個人的轉捩點，要嘛去到動物園、畜牧業或診所繼續老本行，不然就得轉行重練，沒有其他相關的職業可以選擇。而Joanna也正在這個時間點，摸索自己的路。
「成為獸醫師最開心的，莫過於看到生病的貓狗重回健康；而最難過的並不是治不好牠們，而是不好的醫病關係。」 在大學期間，獸醫系也有自己的‘大體老師’，所以對於生命，他們早有自己的一套；但如何面對飼主，才是從業後最大的挑戰。「那為什麼還要成為獸醫師呢？」對於繼承父業的祐德，一定比其他人還要了解這份工作的甘苦，那為什麼還要踏入這行呢？小時候，他也不想當獸醫，而且比起動物，祐德更喜歡昆蟲；但是到了高中，他發現自己比較喜歡有選擇權，去執行或改變一些事，相較於昆蟲的「觀察」，作為獸醫反而更能在醫療上有主動性、選擇性，所以祐德便選擇了這條路。而觀察昆蟲的興趣，則轉移到寄生蟲身上，能在貓狗上看到他們，便是祐德工作上的小確幸。
獸醫師的日常，不僅包含了診療，也有一般照顧動物的工作──清理環境、遛狗、餵食餵藥、做紀錄。而採訪的尾聲，則是在清理狗狗大便的時候結束。在祐德溫柔的背影中，也能感受到貓狗們的自在；即使牠們身處病痛，也能放心把自己交給祐德照顧。倘若讀者在公園遇到遛狗的他們，不妨也摸摸這些狗狗，也介紹其他飼主光顧，讓弘吉獸醫院，繼續守護社區中的毛小孩。
弘吉獸醫診所FB</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
