<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Management on ANoCEO</title>
    <link>https://ANoCEO.github.io/tags/management/</link>
    <description>Recent content in Management on ANoCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 21:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ANoCEO.github.io/tags/management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>專案管理‧玩一場從不確定到確定的遊戲</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test8/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test8/</guid>
      <description>《專案管理‧玩一場從不確定到確定的遊戲》 面對未來，我們都在玩「從不確定到確定」的遊戲。
專案管理(PJM)簡單來說就是「輔助所有相關的人員完成任務」的工作，從制定或挑選目標、人員招募、開立產品規格、盯進度到驗收，都會有PJM的身影。這也挺像所有教學工作者的任務：老師教學生、學生去考試，教練教球員、球員上場打；雖然不直接參與競賽，但對於成果卻有一定的影響力。
這本書沒有提供太多的「工具」、「方法」、「專有名詞」，而是點出更多的工作心法在其中：
 每天一定要花10-15分鐘，跟直屬主管或重要工作夥伴核對進度、共享資訊。 瀑布式管理提供‘專案的架構’，但敏捷式管理可讓專案動態調整、隨時討論/更新。 學習門檻最低的工具，就是最適合的工具，不要讓工具變刑具XD。 「排序就是排憂，留白就是留才。」 「努力從來沒有失敗，只是暫時停止成功。」 三百六十行，跟對人最好。 行動就是快；等待就是慢。  尤其是這句話： 「沒有留好處給別人，那別人怎麼肯替你做事？」 也呼應了另一句俗語： 「有想到雙方的利益就叫”互利”，只有想到自己的好處才是”自私”。」 最近剛好個案子在接洽廠商，因為訂單的數量不多，即使是終端有點名氣，大廠商仍採取軟性配合，因為光是設計的時間成本就虧損了，對他們來說，一點利潤也沒有。找資本額相對的廠商合作，不僅管銷成本低、廠商有賺頭，雙方也能藉此建立更長久的合作關係，未來一起成長，可謂互利雙贏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精實創業</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test4/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test4/</guid>
      <description>《精實創業》 「精實」系列的方法源自於豐田汽車的生產管理方式，基於小量、快速反應聞名。此生產方式使企業能及時得到產線上的資訊，進而及早應變、停止生產，以減少後續不必要的資源浪費。如果套用到創業上，他的精隨則是 「快速試錯」 ：用最短的時間內找出最小可行性產品(Minimum Valuable Product, MVP)給初期使用者來嘗試。
以塑膠產品設計為例，若是使用一般”大量製造”的邏輯，他的設計流程便是：
定義需求→設計↔製作樣品→開模→試產→量產 過程當中，由產品經理(Product Manager)定義需求，並由工程師完成後續細節，樣品由公司內部去審核，最後才在試、量產後交給客戶使用。傳統的企業的管理上，也是傾向「如何快點把東西做出來」。若想要知道客戶買不買單，則要等到上述流程做完一遍之後，才會知道客戶會不會埋單、是否符合市場需求；若產品賣不出去，壓力就會全部堆到業務的身上，期望業務們能將東西賣出去(無論產品是好是壞)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>從A到A&#43;</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test9/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test9/</guid>
      <description>《從A到A+》 這是自從看完100本書後，讓我看最久的書，並不是因為自己的業務多忙，或是這本書多麼咬文嚼字，而是書中所提到的內容都很發人深省；其中所討論的問題，不會因為讀者是不是管理階層而有距離感，反而能用簡易的概念來說明一種思考邏輯，這樣的邏輯一般人也能套用在自己的團隊工作之中。讀到一半，不禁開始省思自己所在的團隊體質是否健全。
本書的架構分為五個部分： 第五領導者、找對的人、面對現實、刺蝟原則、紀律文化與科技加速器 ；這樣的排序也說明了一間企業從優秀到卓越的進程：領導人並不需要富有領袖魅力，而是要能剛柔並序；做事以前先找對的人上車，人對了、之後要換方向才不會起爭執；開始做事前，先面對現實、釐清自身的優劣勢，再判斷從哪裡出發、朝向哪個目標努力。刺蝟原則則是說明了經營企業的準則：恪守「經濟引擎」、「技術優勢」與「熱忱」，任何的事業發展都需要符合這三個條件；建立紀律的文化，使新進員工或剛上任的主管都能延續這套企業規範，並慎選科技技術來輔佐本業的成長，就能使企業成就卓越。
在最後幾頁中，作者曾被一位創業家學生問到：如果我只想要創辦一間優秀的小公司、並沒有要經營一間名留青史的大企業該怎麼辦？作者以一個田徑隊教練的故事回道： 「成為卓越」不一定會比「成為優秀」還辛苦，甚至兩者所投入的心力是差不多的；唯一的差異是：做對的事情。 一般田徑教練都記錄著跑者所花費的時間，若有進步則給予鼓勵；但這名教練卻是紀錄著「選手從頭到尾超越幾個人」，並頒發對應數量的骨頭珠子，串起來還可以炫耀自己超越多少人。為了拿到更多骨頭，選手便自發地學習如何分配跑速，不僅團隊成績有顯著的提升，內部也漸漸產生向心力，希望能一起拿下州冠軍。 一樣都是做紀錄的工作，但效果卻大不同。
讀完這本書，不禁開始診斷自己的技能與團隊：自己能不能成為好的領導者、目前的成員是否合適、所設定的目標是否正確…。最難的不是讀完這本書，而是如何將所學實際運用出來，才是讀者最大的收穫與挑戰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKR作最重要的事</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/test2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/test2/</guid>
      <description>《OKR作最重要的事》  如果這陣子你想要做好幾件事情，但你只選其中3項最想要、最需要完成的，而且其他的事都不去做，你覺得會怎麼樣？ 列出工作中最重要的三個目標(Objective)，並針對這三個目標列出三個關鍵結果(Key Result)，這就是OKR(Objectives and Key Result)的精神。
Google在台董事長簡立峰曾說過：「大公司要著重的已經不是&amp;quot;做什麼&amp;quot;，而是&amp;quot;不做什麼&amp;quot;。」 從小員工、主管到大老闆都要撰寫自己的目標並公開，在公開的會議上也會面對到不同同事的提問，抓出針對公司最重要的目標與方向，避免發生時間沒花在刀口上的窘境。藉由公開會議，各個員工可以為自己所訂的目標作陳述與解釋，比起由上而下的布達方式，員工在工作上比較有發揮的空間，書中有舉一個很經典的例子：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
