<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>school on ANoCEO</title>
    <link>https://ANoCEO.github.io/tags/school/</link>
    <description>Recent content in school on ANoCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 01:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ANoCEO.github.io/tags/school/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大學預備指南 Part 4: 教會生活與服事</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/college4/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/college4/</guid>
      <description>接下來的內容是寫給將要升上大學的基督徒的你，18歲大腦的發育近乎完全，此時也將會是塑造三觀(註)的最佳時機；但我們所能給的，也只是自已的經驗，如同俗話所說：「前人將自己過去的失敗稱之為經驗。」不一定管用，但希望你能從中有一些啟發，並開拓自己的人生。
以下提出三個問題做討論與反思：
一、這四年你想要累積什麼屬靈的產業？ 若你是地方教會的核心同工，你將會遇到的問題是：如何在許多課業、社團與服事中取得平衡，若還有其他想要發展的項目，又該如何長期經營、累積成效。 關於服事，有可能因著我們的長大而負責更難或更廣泛的領域，建議可以提早跟你的小組長或輔導討論，寧可提早有意識地安排、規劃，也不要雙方沒有溝通過就一直接緊急任務。不是說接緊急任務不好，緊急任務也可以操練我們另一部分的生命。提早規劃常會被急事打亂，但是不能因此就沒有計畫，因為只有執行了一段時間的計畫，才能累積出長期的果效。
 你現在參與哪些服事？你覺得怎麼做會更好？  若你是離鄉背井的基督徒，你則需要思考要到哪裡聚會、是委身在學校的基督徒團契還是當地的教會，讓自己繼續在屬靈的道路上成長；提早安排回家的車票與行程，因為你一回到家，可能就要與很多熱情的家人與母會朋友見面(笑)。這樣的你有機會在大江南北結交許多屬靈的夥伴，但也別忘記「你個人的命定很可能是跟某些人綁在一起的」；跟誰綁、綁多久、有終點嗎，這些都是要花長時間摸索的，需要從長就計。
 你想要在哪裡拓寬你的屬靈眼界？  雖然在開頭提到了「平衡」的概念，但真正要質疑的事情是：為什麼課業、社團、服事與家庭是分開的呢？有沒有可能有一個方法，是可以將每一個面向的發展，收斂成單一的方向呢？(小孩子才作選擇！)因此我們可以延伸到下一個問題：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大學預備指南 Part 3. 大學的時間管理</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/college3/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/college3/</guid>
      <description>上大學最大的差異，就是你擁有的資源比國高中時更多，能夠自主管理的時間也更多 (如果你離開家裡，你的夜晚可能是無上限的唷！)；除了一些&amp;quot;得過且過&amp;quot;的人外，還是有些人就是能夠好好地運用他的時間，把8個學期當作8年在過。而對於如何規劃大學，可以用兩種做法來規劃。
第一種是「邊走邊看」的作法 ，在開放選課前再找課程、找隊友，突然看到有興趣的事情，也可以臨時更改課表，甚至覺得社團不錯、或遇到真愛、或想不開想創業等等，都可以臨時更改目標，只要在選課前規畫就好。這樣的方法比較不會有壓力，而且有一定的機會能夠拓寬自己的視野，去體驗不一樣的事物，大大地擴張自己的舒適圈，但是否能累積一定的成效就見仁見智了。與其說要做出一點成就，到不如說：這樣寫意的旅程，本身就是最好的收穫。
第二種則是「Top-Bottom」式的作法 ，將大學4年拆成8個學期，預先看好哪些必修課大概在哪個時間、哪些有趣的課程是沒有衝堂的，又有哪些時期很適合體驗一些特別的事情，都要一次安排好，才能確實累積到一定的成就。
以我的大學修課的慘案為例，對於基督徒來說最忙碌的時期莫過於年底的聖誕節，剛進大一的時候還不知道每堂課程的難易度，所以不怕死的修滿學分，以至於大學4年中，我唯一有被當的一堂課，就是在大一上學期修的一門通識課(超丟臉的XDDDD)。
到了大二下，我想說來看看有沒有機會去交換學生，殊不知人家早在大二上就要申請、大三下才能去；到了大三下學期末想說來修個設計學程，殊不知最後一堂課的週期是兩年一次，第一年開給大學部、第二年開給碩士班，然後明年就是開給碩士班的，所以我又跟一個夢想擦身而過。但我在專業外的課程，則採用「邊走邊看」的作法，從音樂、藝術、法律、心理學、園藝、能源、管理、財管、風險評估等等，都是我有在大學修過的課，讓我在畢業後能用不同的角度跟其他專業的人互動。
唯一美中不足的，就是沒能好好體驗社團吧！
對於有能力上大學的你，可以想像大學就是一座礦山。學費跟成績只是你上山的通行證，接下來要如何知道這裡有什麼礦、如何挖礦、要挖什麼礦、怎麼處理生礦(註)、生礦提煉出來的物質要用在哪，就是你可以花4年的時間去摸索的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大學預備指南 Part 2 需求與夢想</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/college2/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/college2/</guid>
      <description>這一篇要來進一步解釋上一篇最後的問題：
你有發現哪裡有什麼需求是你想要解決的呢？ 前Google台灣董事總經理簡立峰曾說過一句話令我印象深刻：
「未來是由&amp;quot;製造問題的人&amp;quot;來主導。」 管理學大師彼得‧杜拉克也說過：
「企業的本質，只有一個正確而有效的定義：創造顧客。」 以前Nokia、Motorola的鍵盤式手機當道的年代，大家都覺得手機用按鈕操作是很正常的事情，但就是有一個人覺得這是個問題，他就是名聞遐邇的賈伯斯，然後叫他手下的工程師想辦法解決、不然全部開除，所以才開創了智慧型手機的世代。
如果你再仔細觀察，念醫學院的高材生中，除了因為分數就是那麼高、家人逼迫外，有不少人是因為小時候家人生重病去逝而立志當醫生的，這也算是一種「看見需要」而做的選擇。
所以，究竟是我們周遭沒有缺乏，還是我們沒有看見他人的需求呢？我們可以從周遭的環境開始觀察，是自己的習慣、家裡的環境、班級、社團、教會，或是一些活動中，有一些值得改善的東西呢？以我自己的例子，我所在的教會位於地下室，教會的小花圃因為地下室採光不佳，所以種什麼植物就死什麼，而且到了雨季更是常常淹水淹到走道來。雖然就在大家常經過的路上，但很少人注意到這裡需要改善。故此，我便開始著手丈量、草繪、畫設計圖，也跟我哥挖了一個小水溝來排水，也有教會的長輩定期拿一些好看的植物來放，讓這個地方便好看一點；因為現在植物還是活不了多久，所以有空的時候我就會查一點植物的資料、看有沒有辦法解決。
上述的例子又可以分成幾個可以學習的方向：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大學預備指南 Part 1. 願景篇</title>
      <link>https://ANoCEO.github.io/blog/college1/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ANoCEO.github.io/blog/college1/</guid>
      <description>隨著學測的結束，緊接著過年又是面對長輩疲勞轟炸的提問：考幾分?要去哪?交男女朋友了嗎?太多的問題不是懶得回答，就是已經有自己堅持的答案，但真正要問的，是我們是否有真正地面對這些問題、好好思考嗎？
面對大學的選系，可以從務實面與理想面去思考：
務實面：30歲的時候，我要靠什麼賺錢？ 談錢，是最快把人們從理想拉回現實的方式。我們仍舊可以作夢，但要先降低未來資源缺乏的風險，才能好好地往夢想邁進，所以列出以下幾個問題給大家參考：
 家裡的經濟狀況如何？學費與日常生活費如何支付？是否要開始存款、理財？這部分會直接影響你要念私立還是公立、學校離家遠近的，甚至是要不要念大學。或許在沒問之前，父母親就有承諾一定的經濟支助，但你也要知道「這不是長久之計」，勢必要在大學時學習獨立或累積獨立的能力。 怎麼選科系呢？一種方式是選你喜歡的、擅長的，例如你很會操作機械，就選機械相關，想寫程式就選資工、想搞懂錢是什麼就選經濟相關&amp;hellip;。另一種方法則是選你不排斥的，在初期都可以將這兩種方式選出來的科系記錄下來，如果真的喜歡、還是想學，未來還有其他手段可以修習相關課程，例如雙主修、輔修、甚至旁聽，讓你繼續擴充你腦袋裡的知識庫。 大學是進入職場前的最後一站，所以對於上一題所列出的科系名單，他所對應的工作是什麼呢？可能從事的工作職位薪資多少？他所相關的產業或產品近10年的發展應該不會被淘汰吧？或者這個職位是不是有比較多轉職的機會？這些都是可以納入考慮的項目。你可以用自己的直覺去篩選，也可以做一點功課、上104或ptt搜尋這些工作的相關內容，以增加自己對於職場的了解。 興趣不等於專長，工作最直接需要的是一個人的專長而不是興趣，而興趣變成工作又是另一回事；審慎自己是要培養專長還是興趣，做比例式的拿捏而不是做二擇一(只有小朋友才做選擇、大人兩個都要！)。未來的工作更傾向通才、斜槓，如果可以在大學獲得另一個專長會是比較好的規劃。  理想面：30歲的時候，我想要有什麼成就？  現在你所在的群體，可能是家族、社團或是教會，你有想要在大學期間嘗試做什麼事情嗎？或者想要在大學加入其他新的團體、體驗新的活動？以往大學時可能會受到課業與上課時間的限制，但大學自由選課能夠讓你有更多的時間自由分配。與其等待吩咐或邀請，不如現在就開始規劃在課業外的活動，為這些群體帶來更有遠見的利益。 在《品格‧履歷表與追悼文的抉擇》一書中提到：「你所努力追求的事物，是適合寫在履歷表還是追悼文？」大學看似是在增加自己履歷表的內容，但你也可以事先規劃一些社區服務或參與班級事務，讓自己更貼近人群、服務你現在現有的社會。 最後是最廣、最難的題目，分成三個層次：   你有發現世界上有什麼需求是你想要解決的呢？ 你有發現台灣上有什麼需求是你想要解決的呢？ 你有發現你的社群上有什麼需求是你想要解決的呢？  賈伯斯希望帶給世界便利而開創蘋果公司，比爾蓋茲要讓電腦普及而造就了微軟，松下幸之助為了解決貧窮而建立了Panasonic&amp;hellip;。還有許許多多的企業偉人，他們的起頭都不僅是解決自己的問題，而是解決世界上的難題，以至於擁有不凡的事業與人生。仔細觀察你周遭的需求，說不定命定就在其中。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
